{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058226",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남해 창선도 왕후박나무"
    },
    "text": "南海 昌善島 オオホバクの木\\n\n慶尚南道南海郡昌善面大碧里669-1番地8頭\\n\n1982年11月9日、天然記念物に指定された。面積は314平方メートルで、数は1本、推定樹齢は500年だ。指定事由は老巨樹であり、南海郡が所有・管理する。木高さ9.5m、幹が下から11科目に分かれているが、それぞれの胸の高さ幹周は1.1∼2.8mだ。枝バラつきは東10.4m、西7.0m、南7.7m、北12.0mだ。デビョクリ単項(丹項)村の前の広い畑の真ん中に立っていて幹が11科目に分かれて斜めに上がり、半月模様の勇壮な樹冠を作っている。ワンフパクの木はホオノキより葉がさらに広い変種だ。約500年前この村に住んでいた老夫婦が、ある日大きな肉を取ったが、その肉の中に種がおり、それをかけたらこのワンフパク木で育ったと伝えている。村人たちは、この木にダンサン制を上げる習俗(習俗)がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "何処に南海 昌善島 オオホバクの木はありますか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木は慶尚南道南海郡昌善面大碧里669-1番地8頭にあります。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木は1982年11月9日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の面積は314平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の推定樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の推定樹齢は500年です。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の指定事由は何ですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の指定事由は老巨樹であり、南海郡が所有・管理しているためです。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の高さは9.5mです。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の幹の分岐数はいくつですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の幹は下から11科目に分かれています。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の幹周はどのくらいですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の幹周は1.1∼2.8mです。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の枝のバラつきはどのくらいですか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の枝のバラつきは東10.4m、西7.0m、南7.7m、北12.0mです。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木の樹冠はどのような形をしていますか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木の樹冠は半月模様で勇壮な形をしています。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木には何か伝説がありますか？",
            "answer": "はい、南海 昌善島 オオホバクの木には、約500年前にこの村に住んでいた老夫婦が大きな肉を取った際、その肉の中に種がおり、それをかけたらこのワンフパク木が育ったという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "南海 昌善島 オオホバクの木にはどんな習俗がありますか？",
            "answer": "南海 昌善島 オオホバクの木には、村人たちがこの木にダンサン制を上げる習俗があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 599
    }
}